[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "((1 3i)+2i ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 2i )",
        "choice2": "( 1 i )",
        "choice3": "(1 i )",
        "choice4": "(1+i )",
        "choice5": "(1+2i )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 다항식 (A 3x^2 5x + 1 ), (B 2x^2 + x + 3 )에 대하여 (A B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 4x 2 )",
        "choice2": "(x^2 4x + 2 )",
        "choice3": "(x^2 4x + 4 )",
        "choice4": "(x^2 6x 2 )",
        "choice5": "(x^2 6x + 2 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "다항식 (2x^3 x^2 x + 4 )를 (x 1 )로 나눈 나머지는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(x )에 대한 이차부등식 (x^2 + ax + 6 < 0 ) 의 해가 (2 < x < 3 ) 일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(2x^2 + ax + b x(x 3) + (x+1)(x+3) ) 이 (x )에 대한 항등식일 때, (ab )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(x + y z 5 ), (xy yz zx 4 )일 때, (x^2 + y^2 + z^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "17",
        "choice3": "19",
        "choice4": "21",
        "choice5": "23",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 2kx + k^2 + 3k 22 0 )이 서로 다른 두 허근을 갖도록 하는 자연수 (k )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "2024 (^4 ) + 2024 (^2 ) + 1을 2022로 나눈 나머지는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "17",
        "choice2": "18",
        "choice3": "19",
        "choice4": "20",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(x )에 대한 부등식 (|x 1| < n )을 만족시키는 정수 (x )의 개수가 9가 되도록 하는 자연수 (n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "사차방정식 ( (x^2 3x)(x^2 3x + 6) + 5 0 ) 의 서로 다른 두 실근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( alpha beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(x )에 대한 두 다항식 (x^3 + 2x^2 + 3x + 6 )과 (x^3 + x + a )가 모두 (x + b )로 나누어떨어질 때, (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 실수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "삼차방정식 (x^3 + x^2 + x 3 0 )의 서로 다른 두 허근을 ( alpha, beta )라 할 때, (( alpha^2 + 2 alpha + 6)( beta^2 + 2 beta + 8) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(x, y 에 대한 연립방정식 [ begin{cases} x y 3 x^2 xy y^2 k end{cases} ] 의 해를 [ begin{cases} x alpha y alpha 3 end{cases} text{ 또는 } begin{cases} x beta y beta 3 end{cases} ] 이라 하자. ( alpha, beta )가 서로 다른 두 실수가 되도록 하는 자연수 (k )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "11",
        "choice3": "12",
        "choice4": "13",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "이차함수 (y x^2 + 4x + 5 )의 그래프와 직선 (y 2x + a )가 한 점 A에서만 만난다. 이차함수 (y x^2 + 4x + 5 )의 그래프가 x축과 만나는 두 점 B, C에 대하여 삼각형 ABC의 넓이는? (단, (a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "22",
        "choice3": "23",
        "choice4": "24",
        "choice5": "25",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(x )에 대한 다항식 ((x+2)(x+3)(x+4)(x+5)+k )가 ((x^2+ax+b)^2 )으로 인수분해되도록 하는 세 실수 (a, b, k )에 대하여 (a+b+k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(x에 대한 다항식 x^3 + ax^2 + bx 4를 x + 1로 나누었을 때의 몫은 Q(x)이고 나머지는 3이다. (x^2 + a)Q(x 2)가 x 2로 나누어떨어질 때, Q(1)의 값은? (단, a, b는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "−15",
        "choice2": "−13",
        "choice3": "−11",
        "choice4": "−9",
        "choice5": "−7",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "실수 ( a )에 대하여 복소수 ( z )를 ( z a^2 1 + (a 1)i )라 하자. ( z^2 )이 음의 실수일 때, ( left( frac{1 i}{ sqrt{2}} right)^n frac{(z bar{z})i}{4} ) 가 되도록 하는 100 이하의 자연수 ( n )의 개수는? (단, ( bar{z} )는 ( z )의 켤레복소수이고, ( i sqrt{ 1} )이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( 2 le x le 2 )에서 이차함수 ( f(x) x^{2} (2a b)x+a^{2} 4b )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 함수 ( f(x) )는 ( x 1 )에서 최소값을 가진다. (나) 함수 ( f(x) )의 최댓값은 0이다. ( a+b )의 값은? (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(10 )",
        "choice2": "(11 )",
        "choice3": "(12 )",
        "choice4": "(13 )",
        "choice5": "(14 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 길이가 (2a )인 선분 (AB )를 지름으로 하는 반원이 있다. 호 (AB ) 위의 두 점 (C ), (D )가 ( overline{AC} overline{CD} a 1 ), ( overline{BD} 8 )을 만족시킬 때, (a^3 frac{1}{a^3} )의 값은? (단, (a )는 (a > 4 )인 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "231",
        "choice2": "232",
        "choice3": "233",
        "choice4": "234",
        "choice5": "235",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(x )에 대한 삼차방정식 (x^3 (a^2 + a 1)x^2 a(a 3)x + 4a 0 ) 이 서로 다른 세 실근 ( alpha, beta, gamma ( alpha < beta < gamma) )를 가질 때, ( alpha times gamma 4 )가 되도록 하는 모든 실수 (a )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "부등식 ( f(x) + g(x) geq 0 )의 해가 모든 실수일 때, 점 ( P )의 ( x )좌표의 최댓값은? (단, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 + sqrt{3} )",
        "choice2": "(2 + sqrt{3} )",
        "choice3": "(3 + sqrt{3} )",
        "choice4": "(4 + sqrt{3} )",
        "choice5": "(5 + sqrt{3} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 ((2x+y)^3 )의 전개식에서 (xy^2 )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(x에 대한 이차방정식 x^2 3x + a 0 의 두 근이 1, b일 때, ab의 값을 구하시오. (단, a, b는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "복소수 ( z ) 에 대하여 등식 ( 3z 2 overline{z} 5 + 10i ) 가 성립할 때, ( zz overline{z} ) 의 값을 구하시오. (단, ( overline{z} ) 는 ( z ) 의 켤레복소수이고, ( i sqrt{ 1} ) 이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 29
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "다항식 (x^4 + 2x^3 + 11x 4 )를 (x^2 + 2x + 3 )으로 나누었을 때의 몫과 나머지를 각각 (Q(x) ), (R(x) )라 하자. (Q(2) + R(1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 23
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (3x^2 5x + k 0 )의 두 근을 ( alpha ), ( beta )라 할 때, ((3 alpha k)( alpha 1) + (3 beta k)( beta 1) 10 )을 만족시키는 실수 (k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( x )에 대한 연립부등식 [ begin{cases} x^2 11x + 24 < 0 x^2 2kx + k^2 9 > 0 end{cases} ] 의 해가 ( alpha < x < beta )일 때, ( beta alpha 2 )를 만족시키는 모든 실수 ( k )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "이차다항식 (f(x) )와 일차다항식 (g(x) )에 대하여 (f(x)g(x) )를 (f(x) 2x^2 )으로 나누었을 때의 몫은 (x^2 3x + 3 )이고 나머지는 (f(x) + xg(x) )이다. (f( 2) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 1이고 중심각의 크기가 (90^ circ )인 부채꼴 OAB가 있다. 호 AB 위의 점 C에 대하여 선분 BC를 지름으로 하는 원을 그린다. 선분 BC의 중점을 지나고 직선 OB에 평행한 직선이 원과 만나는 점 중 점 B에 가까운 점을 P라 하자. (BC x )일 때, 삼각형 OAP의 넓이를 (S(x) )라 하자. (S(x) )의 최댓값이 ( frac{q}{p} )일 때, (p+q )의 값을 구하시오. (단, (0 < x < sqrt{2} )이고, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 이차함수 ( f(x) ), ( g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(x) leq g(x) )이다. (나) ( k 2 leq x leq k+2 )에서 함수 ( f(x) )의 최대값과 ( k 2 leq x leq k+2 )에서 함수 ( g(x) )의 최소값이 같게 되도록 하는 실수 ( k )의 최소값은 0, 최대값은 1이다. (다) 방정식 ( f(x) f(0) )의 모든 실근의 합은 음수이다. ( f(1) 2 ), ( g(1) 2 )일 때, ( f(3) + g(11) )의 값을 구하시오. [4점] ( f(1) 2 ), ( g(1) 2 )일 때, ( f(3) + g(11) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 154
    }
]